強制檢疫人數係反送中被捕人數幾多倍？截止上周已經有七倍............

2020年3月16日

由二月八日至今超過50 000人接受家居檢疫。
至今，由香港物流及供應鏈多元技術研發的可重用電子手環有5 000隻，另從市場先後訂購一次性電子手環共60 000隻，當中近5 000隻已交付並完成測試，可供使用，其餘55 000隻將陸續送達。

2020年3月17日

777：同樣地，今天有超過二萬名人士正接受家居檢疫

根據香港法例第599C章正在接受強制檢疫人士所居住的大廈名單
(涵蓋檢疫最後日期由2020年3月13日至3月26日。)
備註：最後更新日期為2020年3月16日。

數到去 13649

最後更新日期為2020年3月16日。

2020-03-22
肺炎系列 (一百廿一) 不用擔心，已經發生了。

【陳仔新聞頻道】
有很多人包括記者問我，會否擔心新一輪社區感染？
我回答說不用擔心，因為已經發生了，已經再有本地人傳人，所以應該想辦法去處理。

減少出外行街睇戲食飯，減少飯聚。注意個人及環境衛生，口罩不要摸及不要重用，消毒要留意時間：70%酒精和1:49漂白水，不要以為噴兩吓就可以，要至少10分鐘才有效 (尤其是抑制冠狀病毒)。

金錢可以買健康產品，卻買不到健康。醫生叫大家做的預防方法，都不需要花很多金錢的，由基本做起。

陳沛然議員上
2020年3月

陳沛然醫生議員

2020-03-22
肺炎系列 (一百二十) 這麼遠那麼近

昨天跟太太說受家居強制檢疫的人士，已經超過二萬名人士 [註一]，梗有一個係咗近。

話說未完，在家中聽到門外有行李移動聲音，聽到有人說從外國剛回來香港，從門的防盜眼看，人入了屋，行李放在屋外。

這麼遠，那麼近。
去到政府香港衞生署衞生防護中心網站，找尋根據香港法例第599C章正在接受強制檢疫人士所居住的大廈名單 [註二]，發現最後更新日期為2020年3月16日。今天已經是3月22日，有6天還未更新！而且這星期有大量外國回港人士，確診人數倍增。

香港政府防疫招數漏洞處處
這個政府無得救，防疫招數漏洞處處 [註三]：
珠澳大橋大漏洞
健康申報制度有漏洞
入住檢疫中心進行檢疫
家居檢疫頻走犯
隱瞞外遊記錄
檢疫手帶運作首日即冧檔
連接受強制檢疫人士所居住的大廈名單，都延遲6天

抗疫靠自己，由基本做起
預防方法，都不需要花很多金錢的，由基本做起 [註四]：
保持良好的個人衞生 (正確佩戴口罩、避免觸摸眼晴口和鼻、保持雙手清潔、打噴嚏或咳嗽時應用紙巾掩蓋口鼻、如廁時亦要注重衞生)
保持良好的環境衞生 (確保室內空氣流通、最少每星期徹底清潔家居一次、妥善保養排水渠管)
保持健康生活模式 (均衡飲食、恆常運動及充足休息、不要吸煙及避免飲酒)
這麼遠，那麼近。抗疫靠自己，由基本做起，香港人加油。

我是足球員，十分認真的。

2019-02-20
人口政策如何影響公共醫療？

好文必睇

昨天跟太太說受家居強制檢疫的人士，已經超過二萬名人士 [註一]，梗有一個係咗近。

話說未完，在家中聽到門外有行李移動聲音，聽到有人說從外國剛回來香港，從門的防盜眼看，人入了屋，行李放在屋外。

佢好似住大角咀的

奧運?

個頭啦

2018-06-01
就「加強區域合作，共建粵港大灣區」議案的發言

主席︰
老實說，林健鋒議員這個議案是否十分必要，我是有疑問的。加強區域合作，推動大灣區融合，已經是香港和內地政府積極落實的政策。換句話說，我們議員不提出，政府都會很落力推動。在一國之下，香港同內地關係愈來密切，這是大勢所趨，不過，兩地的制度始終有所不同，否則就不需要實行「一國兩制」。因此，我覺得緊密交流同合作的前提下，怎樣維持香港各個專業的水平同專業自主，十分重要。

說起由兩地政府推動的互動同交流，可以追遡到2003年。2003年香港因為「沙士」令百業蕭條，遊客不敢到香港，於是當時的首董建華向中央爭取簽訂兩地更緊密經貿關係的協議(CEPA)，即時的好處是大批內地人來香港觀光，然後兩地政府逐步推展cepa，加強兩地在各方面的交流同合作。

不過，CEPA 始終擺脫不到一個印象，就是香港不行，要向中央求救，爭取政策優惠，而不是一種平等互利的交往。其實，在一國之下，兩地逐步加強互動同合作是很自然的事，如果沒有發生「沙士」，這個互動和合作會否可以少了一種香港向內地求救的味道呢？

當然，歷史沒有如果，「沙士」亦的確發生了，我作為前線醫生，感受非常之深。這場瘟疫，在港人不知情下，由廣東一位退休的醫學教授，一位超級帶菌者，悄悄地帶入香港，最終奪去299人寶貴的生命，到今日仍然是一個創傷。但「沙士」的發生，卻可以從一個側面說明，香港的一些專業要求同操守是我們珍惜的核心價值，必須堅持。我們的醫護怎樣盡忠職守，不眠不休地搶救同照顧同病人，有些甚至因此犧牲性命，那些情境，而家依然歷歷在目。

香港的醫護人員能夠在高危之下，緊守崗位，為病人最大利益著想，都是因為對自己的專業和操守有嚴格要求，不單止是醫療知識同技術，更重要是操守，是醫德。這是香港賴以同其他先進城市看齊的重要因素。香港之所以有別於中國內地其他城市，是因為香港的國際聯繫，以及行事規範可以和國際先進城市接軌，香港的經驗值得內地借鑑。

林議員，同其他修訂議案的議員所提出的具體建議，大部分我都沒有意見。特別例如怎樣令在大灣區工作的香港人可以避免雙重繳稅，香港政府應該積極同內地政府商議。但我仍然要強調，兩地的制度不同，內地辦事方式同香港不同，法治觀念亦不同。無論內地怎樣放寬香港人前往投資、創業同就業，關鍵仍然是香港人是否能適應內地的制度同文化。

至於推動大灣區旅遊一體化，真的要看是提升質還是量。如果是為了提高旅客人數，相信香港不少市民會有保留，最主要是香港乃彈丸之地，實在很難承受過量的旅客，特別如果大批旅客佔用香港人也不夠用的康樂和郊野設施，這樣反而會增加磨擦，未見其利，先見其害，所以要好小心處理。近年香港和內地多了磨擦同矛盾，我們不可以視而不見，怎樣加強區域合作之餘，小心處理香港因為地方小，缺乏資源，承載能力有限的問題，減少不必要的磨擦亦十分重要。

至於推動專業資格，我覺得不適宜操之過急，畢竟兩地行事方式、專業要求和文化都不同 ，我認為目前來說，在符合《基本法》保障專業自主的前提下，推動專業發展和交流會比較合適。我這樣說並不是出於保護主義，我們十分珍惜香港一套行之有效的專業培訓和認證制度，以及透過專業自治規範各專業人員的行事同操守，而同時，香港是一個開放城市，任何人，不論他是內地人還外國人，只要考獲香港的專業資格試，若果需要實習，完成實習，他的專業就會獲得認可，可以在香港工作。同樣，香港專業人員要到內地執業，亦要考獲內地的相關專業資格。資格互認相信是一個長遠和要小心處理的課題。

最後，無論是加強區域合作，還是共建粵港澳大灣區，政府推動的同時，不要忘記香港的強和弱項，亦不要再予人向內地「攞著數」的印象。因為香港確實有她獨特的貢獻，我們不應該妄自菲薄。

本人謹此陳辭

陳沛然醫生議員上

陳沛然掂啊

全能到仆街

點樣噴十分鐘

今天，政府宣布周三凌晨起非本港居民於機場抵港不准入境，為期14日。

我在8個星期前，1月28日，去信司長及局長：
1) 建議參考「港澳台」模式，考慮實行「香港口岸防疫新措施」：
1.1) 香港人回港後，家居強制檢疫14天；
1.2) 內地配偶回港，家居強制檢疫；
1.3 - 1.5) 限制非香港居民入境，及家居強制檢疫；
1.6) 盡快檢視健康申報瞞報會否構成法律問題。
2) 提及回港人數高峰期：年初四、年初九星期日、學童回港的日子。

如果香港政府肯早8個星期做，打邊爐家族13人、酒家聚餐9人、巴馬丹拿群組5人、福慧精舍群組19人、Pure Fitness群組4人、愉景灣海濱教堂婚禮12人及很多第二代本地感染個案，便不會發生。

雖然人微言輕，但是我會繼續做功課，寫建議書。

而家嘅強制檢疫人數有幾多都係一個迷

推

實際人數=ff系列

push

有冇人知

截至3月19日，署方共向65,943名由內地抵港人士發出檢疫令